\chapter{Introduzione}
	Stimare con precisione la distanza che intercorre tra un utente ed un punto target utilizzando poco hardware, ad un costo accessibile, è tutt'ora una sfida tecnologica a cui si cerca una soluzione valida. Questa informazione è diventata via via sempre più importante in quanto vari sistemi (mobile e non) ne necessitano per poter funzionare in modo corretto. 
	
	Per stimare la distanza esistono diverse tecnologie più o meno precise e costose. In questo senso l'avvento delle tecnologie IoT (\textit{Internet of things}) ha influito positivamente abbassando il costo dell'hardware necessario, creando community di hobbisti e professionisti; quindi ampliando il numero di librerie software (spesso open source) disponibili e progetti da cui prendere spunto.
	
	D'altro canto, vista la disponibilità pressoché capillare degli smarphone, sembra ovvio cercare di utilizzarli come risorsa per trovare una soluzione al problema citato. Tali dispositivi mobili implementano sensoristica, capacità di calcolo e software (inteso come OS o come librerie) sfruttabile direttamente dall'utente mediante un'app creata ad-hoc.
	
	In questo senso i dispositivi iBeacon (grazie alla tecnologia BLE) possono essere utilizzati in relazione agli smartphone, aiutando a stimare la distanza utente-iBeacon con un costo limitato ed una buona efficienza.
	
\section{Vision}

\begin{itemize}
	\item Realizzare un sistema software mobile per stimare al meglio la distanza che intercorre tra l'utente e gli iBeacon disposti in un ambiante indoor.
	
	\item Utilizzare solo tecnologie open source per realizzare il tutto, ribadendone l'utilità e l'efficienza.
\end{itemize}

\section{Goals}
\subsection{\underline{Goals principali}}
\begin{enumerate}
	\item Sviluppare un'app Android in grado di interagire con degli iBeacon disposti in una stanza.
	
	\item Realizzare un'app compatibile con tutte le API Android 18 e superiori.
	
	\item L'app deve utilizzare i valori RSSI dei iBeacon per determinare la distanza trasmettitore-ricevitore.
	
	\item Implementare diversi filtri per ridurre gli effetti indesiderati del \textit{multipath fading} sulla stima della distanza.
	
	\item Realizzare e testare un \textbf{filtro di Kalman}, un \textbf{filtro ARMA} (\textit{Auto Regressive Moving Average}) e un \textbf{filtro RunningAverageRssi} per limitare gli effetti indesiderati sopracitati.
	
	\item Visualizzare dei grafici sull'app che in tempo reale descrivano l'andamento della distanza stimata.
	
	\item Curare la \textit{User Experience} realizzando una GUI chiara e responsive utilizzando librerie \textit{com.android.support}.
	
	\item Sviluppare l'intero sistema utilizzando GNU/Linux e FOSS (\textit{Free and open-source software}).
\end{enumerate}

\subsection{\underline{Goals secondari}}
\begin{enumerate}	
	\item Realizzare un programma C++/Wiring in grado di determinare la distanza percepita da un sensore ultrasonico collegato ad una board Arduino.
	
	\item Realizzare un mini progetto per testare il sensore ultrasonico. Nello specifico si considera un Arduino connesso al PC attraverso la porta USB e una view di feedback per visualizzare a schermo la distanza "reale" (o meglio, di riferimento) stimata.
	
	\item Abilitare la comunicazione seriale mediante tecnologia \textbf{USB OTG}, facendo diventare lo smartphone un host USB.
	
	\item Implementare la visualizzazione della distanza percepita dall'Arduino direttamente nell'app. L'obiettivo è dare un feedback della distanza di rifermento iBeacon-utente per poterla confrontare con quella stimata utilizzando gli RSSI. 
	
	In questo caso si considera un \textbf{Arduino connesso allo smartphone} attraverso la porta USB.
\end{enumerate}



